[{"ExamID":3409,"Question":"1. 貨幣市場交易工具不包括下列 何者？ (A)政府債券 (B)可轉讓定期存單 (C) 銀行承兌匯票 (D) 國庫券 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3410,"Question":"2. 股價指數屬於景氣指標中的： (A)領先經濟指標 (B)即時經濟指標 (C) 落後經濟指標 (D) 警戒經濟指標 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3411,"Question":"3. 當年利率為8%時，若一年後 某資產的投資報酬為 1,000 元，則現在該資產 的價值為： (A)973.9 元 (B)925.93 元 (C)936.21 元 (D)943.4 元 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3412,"Question":"4. 當公司的信用評等等級越高時，表示何種風險越低？ (A)違約風險 (B)利率風險 (C) 匯率風險 (D) 贖回風險 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3413,"Question":"5. 其他條件相同時，當殖利率改變時，到期日較短之債券，其價格變動幅度會： (A)較小 (B)較大 (C) 一樣 (D) 不一定 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3414,"Question":"6. 在其他條件相同下，投資人對於下列哪一種特別股的要求報酬率較高？ (A)參加特別股 (B)累積特別股 (C) 可贖回特別股 (D) 可轉換特別股 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3415,"Question":"7. 其他條件相同，盈餘成長率愈高的公司，投資人對其股票可接受的本益比： (A)不一定，視投資人風險偏好而定 (B) 不一定，視總體環境而定 (C)愈低  (D) 愈高 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3416,"Question":"8. 股利折現模式，不適合下列哪種公司的股票評價？ (A)銷售額不穩定的公司 (B)負債比率高的公司 (C)連續多年虧損的公司 (D)正常發放現金股利的公司 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3417,"Question":"9. 利率上升所造成的影響，以下敘述何者不正確？ (A)通常會造成股價的下跌 (B) 公司的資金成本上升 (C)投資者會將資金抽離股市 (D) 投資者的必要報酬率會下降 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3418,"Question":"10. 對獲利不佳的資產股而言，下列何種評價方法較適當？ (A)本益比法  (B) 現金流量折價法 (C)每股股價除以每股重估淨值 (D) 股利殖利率 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3419,"Question":"11. 在K 線型態中，長黑之後收十 字線的孕育十字線（Harami Cross）可視為： (A)頭部訊號 (B)底部訊號 (C) 盤整訊號 (D) 連續型態 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3420,"Question":"12. 道氏理論雖然對股市長期市場變動指明了方向，但不能指示下列何者？ (A)利用線路來確認趨勢 (B) 利用平均數來確認趨勢 (C)股價變動趨勢如海浪有漲潮及退潮 (D) 應購買何種股票 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3421,"Question":"13. 若排除市場風險，股票之個別風險為： (A)系統的、可透過投資組合分散的 (B) 系統的、不可分散的 (C)非系統的、可透過投資組合分散的 (D) 非系統的、不可分散的 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3422,"Question":"14. 衡量風險時，需考慮到多方面的風險來源，如石油危機、美 中貿易戰即屬於： (A)企業風險 (B)財務風險 (C) 市場風險 (D) 流動性風險 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3423,"Question":"15. 某公司公告其上一季之獲利超過市場上的預期，其股價因此一正面消息之揭露而大漲，此一現象乃為何種市場效率形式之表彰？ (A)強式  (B) 半強式  (C)弱式  (D) 半弱式 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3424,"Question":"16. 有關一價格被高估之股票，下列敘述何者正確？ (A)位於證券市場線（SML)線上 (B) 位於SML 下方 (C)位於SML 上方  (D) 報酬等於無風險利率 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3425,"Question":"17. 有關臺灣之開放型共同基金的敘述，何者正確？ (A)提供投資人保證的報酬率 (B) 基金規模固定 (C)皆於集中市場交易  (D) 投資人可依淨資產價值買賣 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3426,"Question":"18. 一般債券會存在再投資風險，其原因為： (A)利率的變動  (B) 債券被發行公司提前贖回 (C)債息之支付  (D) 選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3427,"Question":"19. 一般債券的基本特性包含：甲.有到期期間；乙. 投資風險較非固定收益證券小； 丙.利息發放頻率固定 (A)僅甲、乙 (B)僅甲、丙 (C) 僅乙、丙 (D) 甲、乙、丙 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3428,"Question":"20. 關於我國景氣對策信號之敘述何者為非？ (A)紅燈表示景氣熱絡  (B) 綠燈表示景氣低迷 (C)藍燈表示景氣衰退  (D) 黃藍燈屬於注意性燈號，需觀察未來走向 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3429,"Question":"21. 何者不屬於創業投資的特性？ (A)為取得潛在高收益，多投資於高新技術成長性公司 (B)屬長期投資，資本流動性較小 (C)為取得控制權 (D)經常會有很多回合的額外融資案 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3430,"Question":"22. K 線描繪某一期間（如日、週、月等）內的何種股價？ (A)僅收盤價和平均價  (B) 僅開盤價及收盤價 (C)僅最高價、最低價及平均價 (D) 開盤價、收盤價、最高價、最低價 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3431,"Question":"23. 下列何者屬於應買進的型態？ (A)頭肩頂 (B)雙重頂 (C) 菱形 (D)W 底 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3432,"Question":"24. 若一投資組合為所有相關期望報酬率的投資組合中，風險最小者，則我們稱此投資組合為： (A)市場投資組合 (B)最小變異投資組合 (C) 效率投資組合 (D) 切線投資組合 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3433,"Question":"25. 根據資本資產訂價模型（CAPM），某積極成長型基金的基金經理人，其 購買證券的貝它係數（ β）應為： (A)大於1 (B)小於1 (C) 等於0 (D) 小於0 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3434,"Question":"26. 財務比率分析並未分析下列公司何項財務特質？ (A)流動能力與變現性  (B) 獲利能力的速度 (C)購買力風險  (D) 槓桿係數 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3435,"Question":"27. 中里公司採定期盤存制，2017 年度該公司銷貨成本為$10,000，期初存貨$5,000，本期進貨$20,000，則期末存貨為： (A)$10,000 (B)$15,000 (C)$25,000 (D)$35,000 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3436,"Question":"28. 下列何者是使用存貨週轉率分析時應注意事項？ (A)存貨之季節性變動  (B)存貨評價之方法 (C)存貨之存在性  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3437,"Question":"29. 現金流量比率等於： (A)營業活動現金流量／現金 (B) 營業活動淨現金流量／流動資產 (C)營業活動淨現金流量／流動負債 (D) 營業活動現金流量／非營業活動現金流量 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3438,"Question":" 30. 在計算淨現金流量允當比率時，分母包括最近五年度之： 甲.資本支出； 乙.存貨增加額；丙.現金股利 (A)僅甲、乙 (B)僅甲、丙 (C) 僅乙、丙 (D) 甲、乙、丙 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3439,"Question":"31. 不動產、廠房及設備之取得成本應包括購價，並： (A)加計延遲付款之利息 (B) 扣除現金折扣 (C)加計搬運不慎損壞修理之成本 (D) 選項(A)(B)(C)皆正確 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3440,"Question":"32. 溢價發行之公司債，若採直線法攤銷其溢價，則流通初期之利息費用將： (A)較採利息法攤銷溢價之利息費用為高 (B) 較採利息法攤銷溢價之利息費用為低 (C)與採利息法攤銷溢價之利息費用相等 (D) 較依票面利率計算之利息費用為高 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3441,"Question":"33. 下列何事項不影響普通股每股帳面價值？ (A)發放普通股股票股利，當時普通股市價與面額相等 (B)發放普通股股票股利，當時普通股市價高於面額 (C)普通股1 股分割為2 股 (D)發放已宣告之現金股利 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3442,"Question":"34. 某公司舉債之利率為10% ，公司的總資產報酬率為 6%，則該公司增加負債將： (A)降低權益報酬率  (B) 增加權益報酬率 (C)權益報酬率不變  (D) 不一定 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3443,"Question":"35. 假設芊芊公司X1 年底平均資產總額為$2,800,000 ，平均負債總額為$1,600,000 ，利息費用為$140,000，所得稅率為20% ，總資產報酬率為12% ，則權益報酬率為何？ (A)12.00% (B)13.33% (C)10.56% (D)18.67% ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3444,"Question":"36. 本益比可作下列何種分析？ (A)獲利能力分析  (B) 投資報酬率分析 (C)短期償債能力分析  (D) 資金運用效率分析 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3445,"Question":"37. 立力公司有35,000 股普通股流通在外，發行面額為$10。另有按面額$100 發行之5%累積特別股5,000 股流通在外。立力公司過去四年及今年皆未發放股利，若本年度預宣告發放$100,000之股利，則今年底分配給特別股之股利是多少？ (A)$150,000 (B)$125,000 (C)$360,000 (D)$100,000 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3446,"Question":"38. 公司採用完工比例法或全部完工法，工程結束後，何者會使其累計每股盈餘 較大？（假設不考慮稅，且其他條件不變下） (A)完工比例法 (B)全部完工法 (C) 不一定 (D) 兩法相等 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3447,"Question":"39. 與決策有關，具有改變決策的能力，以及對問題預測解決有幫助，我們稱之為： (A)忠實表述 (B)攸關性 (C) 可比較性 (D) 時效性 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3448,"Question":"40. 流動負債是指預期在何時償付的債務？ (A)一年內 (B)一個正常營業循環內 (C)一年或一個正常營業週期內，以較長者為準 (D)一年或一個正常營業週期內，以較短者為準 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3449,"Question":"41. 假設前期期末存貨高估$1,000 ，本期期末存貨又高估$1,000，則本期銷貨毛利將： (A)高估$2,000 (B)低估$2,000 (C) 高估$1,000 (D) 無影響 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3450,"Question":"42. 平和公司出售舊機器收入$50,000，則： (A)營運活動現金流量減少 (B) 籌資活動現金流量減少 (C)現金流量率下降  (D) 投資活動現金流量增加 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3451,"Question":" 43. 玉里公司20X1 年初購入機器一台，成本$190,000，估計殘值$10,000，可使用 5 年，採年數合計法提折舊，則至20X3 年底累計折舊為： (A)$48,000 (B)$80,000 (C)$108,000 (D)$144,000 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3452,"Question":"44. 已宣告而未發放之股票股利屬於下列何類項目？ (A)資產 (B)流動負債 (C) 長期負債 (D) 權益 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3453,"Question":"45. 依員工認股計畫買回之庫藏股，若逾期未轉讓予員工則應如何處理？ (A)列為長期投資  (B) 列為股本之減項 (C)辦理減資  (D) 列為短期投資 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3454,"Question":"46. 舉債經營有利時，財務槓桿指數應： (A)大於1 (B)小於1 (C) 等於1 (D) 等於零 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3455,"Question":"47. 下列何者是測驗一企業短期償債能力之最佳比率？ (A)速動比率 (B)普通股每股盈餘 (C)本益比 (D)純益比 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3456,"Question":"48. 按面值發放股票股利給股東，會使公司： (A)權益增加  (B) 權益減少 (C)保留盈餘、股本及權益均不變 (D) 保留盈餘減少，股本增加，權益不變 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3457,"Question":"49. 已知曉臣公司股價每股$52，每股股利$2，每股帳面金額$46，每股盈餘$4，請問曉臣公司的本益比為？ (A)12 倍 (B)16 倍 (C)8 倍 (D)13 倍 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3458,"Question":"50. 下列那一項不影響企業報導盈餘數字的品質？ (A)存貨計價方式  (B) 折舊方法 (C)呆帳費用認列方式  (D) 每股盈餘金額的大小 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":1,"Name":"109年證券商業務員Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null}]